"“入城大悔終生”- 一個year4就grad既人既勸世文

適逢各位考完DSE既學妹學弟到左排JUPAS既時間，作爲一個final year既城大學生來，奉勸各位中六同學同各位中學同學，不要浪費您既四年寶貴既時間在香港城市大學中，因爲入讀城大，將後悔終生，故此，本人呼籲JUAPS裏避免排列任何與城大有關的選項，原因如下：

1. 收生問題：
踏入year 1 既時間，你會被一大堆因爲被三大拒收既DSE失敗者包圍，在大學四年都會在lecture hall裏此群人包圍。尤其是在year 3 既時候，會有更多asso既門口狗加入群中。當你詢問人地果陣，你地將會聽既係好多 “我上年係HKUSPACE, CCCU…”等等既字句。
試問此般既氛圍中，大學既學術氣氛如何培養呢？城大仿佛好似一間收容難民既院校，令學術氣氛一再降低。

2. 學術氣氛欠奉：
到過中大港大既同學仔，相信你地對古色古香，濃厚既學術人文，社團文化，大學傳統氛圍而十分期盼，到過科大的亦知道每一個都係勤奮好學既學生，配得上係頂尖院校的學生。
城大，嗯…不好意思，你地將會極度失望, 呢度無你地所想像古色古香，濃厚既學術人文氣氛，無濃厚既社團文化，無大學傳統氛圍。你地所睇到既，係一個商場般既學習環境，由於位於九龍塘既交通樞紐，以及又一城既緣故，你地在城大，唔會找到一絲既大學氣氛。再者，由於DSE失敗者同ASSO門口狗的緣故，讀書氣氛亦欠奉，你地只會睇到一大班不學無術，無心向學，玩物喪志既人充斥校園，經常會睇到唔聽書，走堂，打機既人。相比港大既一衆學生勤奮好學，城大生卻固步自封，面對大學既濃厚傳統，學術氣氛一一欠奉。試問各位學生，你，願意花四年既時間入讀了無學術氣氛既大學嗎？

3. 設施簡陋，人口密度高
面積擁有15平方公里既城大，坐擁最便利既交通位置，面積也大於理工，浸會和嶺南大學，但係花了四年城大寒窗苦讀既日子，得出的結論係：學校設施十分簡陋。康樂設施不足，結構不穩，入讀城大四年既時間，伴隨你地既會將係一大堆裝修工人同工程圍板，溫書，考試同上堂既時間，伴隨你地既將會係一連串永不停止既鑽地打樁鑽墻聲。
先講設施，我校沒有游泳池，健身室等正當設施而家長期待修，健身室其實只是於大學podium操操劃分既細小範圍。康樂房等設備亦無，音樂康樂設施如鼓房和琴室亦長期爆滿。你地將享受唔到一齊打波，一齊游戲，一起進行身心康泰既康體活動加上轟動一時既塌天花事故，令城大穩固性既肯定都相當質疑。無論係城大既任何角落，都會不定時睇到“損壞待修“既告示，你地既人身安全於城大將大大降低。課室裝置幾位破爛，失修情況常見，尤其是一到雨季，校園漏水情況更顯嚴重，一個個膠桶將滿佈校園。圍板數量驚人，每日因受失修既工程亦十分常見，工程而圍起既木板大量占據。
好啦，城大圖書館，號稱全亞洲最大既單層圖書館，你地將經歷到最令人髮指既情景，每到sem尾，你地將會找唔到空位，充電位亦相當缺乏，而圖書館裏溫書時甚至經常會聽到震耳欲聾既鑽墻打樁聲，十分擾耳！當你以爲出左圖書館就無事？錯，剩下既溫書地方只剩草草規劃，人流絡繹不絕既細小空間，wifi既速度更與第三世界無異，經常連接斷裂同收唔到。想找一個舒服安心，可以專心既空間，對不起，城大將滿足唔到呢個要求！尤其是城大既校園，將爲跟ASSO學生公用，街外人士見城大如此方便，更每日不斷霸占大學範圍，所以經常睇到中小學生，大媽，老伯，又一城工作人士出沒。換言之，城大學生將會跟副學士學生共用，一來公平性既問題備受質疑，二來更惡化校園設施飽和既嚴峻問題。每日被人流擠得透不過氣，試問你能長期於城大逗留嗎？
城大如此“漠視學生既康樂同運動需求同人身安全“，各位中學和中六同學，你地願意付托四年既光陰於呢間危樓嗎？

4. 打飛機風氣盛行
相信唔少人對於城大單方面盲目追捧排名既新聞都有一定既認識，貴爲QS世界排名55位既“頂尖大學“，於校園内既每個可以張貼海報既地方，自2015年城大大幅躍升為100名内既大學，其”打飛機“既風氣更趨明顯，更因近年獸醫學系開辦而不斷過分吹捧。
不少街外人，甚至係中學同學表面上以爲城大質素真係有所提升，仲以爲城市大學學生會因此而自豪，但係校内普遍既反應，更加傾向對校方如此吹捧既行爲嗤之以鼻，更不齒校方如此“市儈“既舉動，更質疑爲何唔將心機放於提升教學質素同埋校園設施當中。
的確，各位中六既學生，唔好只睇排名而對成達爲之期盼，其實所謂既排名係9成出自教職員學術權威既引文數量，跟校園國際化，教學質素，學術成就同畢業生競爭力完全無關。以上5個選項，大家如果細看，只係可以跟二三流大學相提并論。校方每年更花費大量精神，表面宣傳如此“光亮“既成績表，意圖粉飾太平，試問如此的大學，作爲中六學生，你會選嗎？

可能有人話，既然這麽不滿，quit u 啦！但係作爲已經畢業既筆者，想借此機會，誠心地，勸告下一代無好選讀城大，而以上道出既，亦係擺在眼前既事實，叫人無可推諉。因爲如標題所述，入讀城大，將會後悔終生。
呢度想對所有想入讀城大既中四五六同學，自修生，exchange students，或者對城大有興趣既人，做出決定前，先捫心自問，問問自己以下幾條問題：
1. 你，願意花四年，於一群因爲入唔到A1而被迫入讀城大，同埋ASSO汎濫既難民群體中度過大學人生？
2. 你，願意花四年，於一間了無學術讀書氣氛既大學度過嗎？
3. 你，願意花四年，於一間沒有康樂設施，沒有運動設施，只有裝修工友，工業圍板同裝修噪音既危樓上堂？
4. 你，願意花四年， 於一間盲目追捧名譽，只識一味“省招牌“既大學讀嗎？
相信你地都會作出聰明既選擇

弱智既人

比你讀牛津劍橋你都係弱智

城大點會冇游泳池
同埋 樓主係咪鐘意游水鐘意到會喺城大度游先
個頭屌9人掛住玩 呢頭就屌9城大冇康樂設施

收皮啦，咁嘅成績到你揀咩？
講到好似有三大唔揀，入城大咁

游戲？？？你4年白讀？

屌那星本身入城大係無咩問題，高分咪入三大，低少少咪入city poly, 最撚慘係d asso狗，tran u 嗰d 一車車咁入去，唔廢都變廢

面積擁有15平方公里既城大

1平方公里係1km*1km，即係100萬平方米，城大係15.6萬平方米，
折合0.156平方公里...

個泳池已經變撚左地盤好耐

當你手頭上渣住dse分得16-18左右。你就明白讀city係冇得揀。呢個分得city工科理科同水泡文課社科俾你揀。3大poly都唔會收得16-18分呢個range。

由此可見 入BU啦

又會話浸中悔終生
乜都唔入最好

BU收分仲高過city
sosad

又係你條poly仔
邊科文社科收18
咁講Poly夠有堆mean 20分既科
咪即係18-19都入到

就算唔變地盤平時最多未得班non local同阿伯阿婆游 會去游嘅local就已經係班uteam

入埋大一定最好 除非你住得遠紅磡

發覺會員201890同埋138707呢2條友一見到city既po就會即刻出現

姐係邊兩個

定係你想我續個user禁入去睇

我留意到個2條友成日改名
其中一個係咩杯屎土昨火

成日借d意踩city一腳
之後跆高poly
睇得出又係個自卑撚

樓主唔講埋唔好入IT?

一陣先開

本身對poly冇咩反感
見到連登班on9 埋土仔真係搞到我以後見到都有偏見

咩係埋土仔？

好多city仔護航

人地講事實又嬲嬲豬

乜撚嘢poly呀

Poly啲後門狗仲多啦

同埋望一望收分先出嚟吠啦埋土自卑仔

績

首先,屌臭城大o 既風氣,由4月尾至6月中會達至高峰，
因為班DSE面對放榜壓力無從發洩
要搵人黎踩下定下個心
6月中後會突然水盡鵝飛
一黎怕自己會入，留條後路
二黎開始迷信，想積下口德

DSE放榜後，愁雲慘霧
所以由6月尾至8月
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣

到9月，開學兩三禮拜，新一屆DSE仔開始有壓力，想搵人踩
retake緊o既又想有野俾佢增強信心，又踩
讀緊城大 跟唔上o個班/讀得唔開心o既，又踩
因此9月會有個小陽春，之後橫行，
12月至1月頭，同2月中，分別都會有個小陽春，因為有假放得閒，同考試迫近，
壓力愈來愈大，3月至4月頭會一直高位橫行

最後又到4月尾高峰
年年都如是，歲歲皆如此

股市係咁就好囉屌你

支持

呢篇係cccu介紹文嚟？
點解係咁sell city asso可以同city學生共用設施呀？？ 一

因為係事實

CCCU曲線廣告

收皮啦 成篇文圍繞asso
知唔知邊間收最多asso啊

朝早返學, 經四通八達港鐵中心車站九龍塘站落車,方便快捷

除即進入大陸商場又一城

只需3分鐘, 到達shitty商場入口, 望一望校名, 咀角微笑

very proud of自己身為香港big4大學生

雖然要上8個鐘堂, 但係有更重要既事做

遠處係揹住好似網球袋咁大既LV袋

化濃妝著短裙, 拎住杯starbucks, 修讀marketing既港女ICY

"James, 好sorry呀, 我唔係想late架, 頭先搭MTR有d塞車, 去starbucks買cup不千努買耐左, 最衰係個waiter, 好stubborn唔識聽英文...."

呢條死港女真係好春煩, 唔係貪佢床上勤力成部榨汁機咁真係一早中出飛

"今日又一城開apple store呀"我攬住ICY條腰向前行。

"真係架!? 等我打卡先.... 頭先杯cup不千努咁快有2個Like喇......."

佢真係好撚柒煩。

上左層電梯, 已經見到好長人龍, 原來Pierre, Suki, Zero, Handsome都有黎排隊。(我讀FINANCE既同學)

仲有幾個鐘先開幕, 我同ICY坐係地下等, 佢繼續拎住部4s係到玩fb同推銀機

我望住大大個蘋果logo, 回想自己幾經辛苦先入到big4大學既辛酸。

"點解咁耐架,damn it!"

我突然被等到西口西面的ICY打斷了思緒。

原來已經快12點, 開始出現食lunch既人潮。

"我部iphone都玩到冇電喇"

每次見到佢副不屑既咀瞼, 我都好有衝動想分手, 港女真係好撚討厭。

只有佢玩電話既時候, 呢個世界先會平靜。

"你用我呢部玩啦咁"

"Angel都有推銀玩架咩!?"

我勉強擠出皮笑肉不笑既笑容, 但係ICY已經低頭好熟練咁放緊銀仔。

入大學前曾經憧憬可以認識到電視劇中大學入面充滿氣質既智慧型清純美女...

突然之間店內多左好多著住apple tee既員工

拍住手咁係到鳩叫歡呼, 仲嘈過係podium叫莊班痴線佬

Apple Store開幕

個個人都湧過去出機, 好辛苦先迫到埋去

不過過程都比返學輕鬆

出左4部16gb, 一出門口就放左比大陸佬

咁就淨袋萬5, 經過呢d買賣活動又好似明白左經濟活動多幾分。

大陸佬遞左五十幾張一千蚊紙過黎

ICY一手搶左, 望住疊錢笑哂

"去買新袋喇去買新袋喇"

見到疊錢通街係到揚下揚下，

"拎黎還左卡數先啦八婆"

oh shit, 我終於衝口而出...

一語成讖, 笑哂口既ICY即刻西面, 仲西過關公

佢拎住疊錢想扔落去商場既下一層

我即刻捉住佢既雙手係咁道歉

"買袋買袋.....找完卡數陪你揀,送個比你...送個比你..."

ICY見狀都好識做,比返d錢我

"個袋好重,幫我拎袋"ICY將個沙包LV扔向我。

屌你老尾,我拎住呢5皮幾野出去走轉

我要咩女有咩女, 要幾好服侍有幾好服侍

點解我拎住咁大疊錢仲要受港女既氣

我真係好撚想打柒我面前呢條臭西

但我忍鳩你, 今晚我一定屌撚死你, 屌撚到你升仙！

ICY入左間個名連我都唔識讀既舖頭

揀左個手袋, 懶可愛咁講

"呢個袋好靚呀係咪呀,我想要呢個呀bb"

一拎個手袋睇, 屌你成7000幾蚊！！！！！

7000幾蚊我可以包十幾條女, 幾淫賤得幾淫賤呀！

"我想去washroom呀, 出面等丫, 你快d喎bb"

我忍你..我忍你.... 我一定要屌番夠本冚返條數

未幾,ICY見我拎住個新袋行出黎

即刻lum哂自己主動拎住個新袋左睇右睇, 一臉滿足

"呀!!!......."ICY指向1點鐘方向。

"好大隻呀....我要影相我要影相"

原來有幾個紅褲仔猛男企左係Hollister出面

我面前既ICY好似癲左咁, 一枝箭咁跑過去2個鬼仔前面

流到滿地西水

"快d幫我影張相"ICY腰果眼向上仰望金髮藍眼高大俊俏既鬼仔。

我面前呢個人好陌生, 我從未見過佢咁淫既表情

就算係平時做愛既高潮樣,都遠遠不及呢個眼神

突然個鬼仔抱起左ICY, 左手攬腰右手抱肉脾

走哂光既ICY竟然好淘醉

"you're so naughty"

"James你企係到做咩呀,快d影相啦"

"Come on James"

我終於睇清楚我面前呢個女人

洗幾多錢都好,呢個女人注定會比綠帽我戴

我咁大個人, 平生以來, 未試過受咁大侮辱

我衝前一手將件臭貨扯落黎, 我發誓今次會係最後一次

"James..James..,咩事呀, 都未影相, 你想去邊呀"

我今次一定要中出即飛！！！！！

我一路扯住ICY隻手行左5分鐘

去到火車站附近既理想爆房

我係銀包拎左3舊水同張學生證出黎

"有生意,城大學生9折"

一入到房我立即大力推ICY落床

"你痴左線咩,好痛呀"

我咩都已經聽唔入耳, 好粗暴咁除佢d衫褲

"戴套呀,唔戴我唔做"

我冇理佢,一手扯開佢個Bra, 再將個套扔落地

"喂,叫你戴套呀,你聽唔聽到呀"ICY又想西面。

我已經對呢件臭西失去耐性

"我買撚左個袋比你呀"

ICY比我呢一下嚇到呆左

說時遲那時快, 佢神志未恢復我已經入左

好撚爽呀....我終於都中出到呢隻黑鮑......

果種真摰既濕度同溫度真係好正.....

ICY feel到我今次屌得好認真

佢都不停以西洋AV形式去呻吟

要射喇....嗚呀..... 我將d子孫顏射哂落ICY到

ICY用紙巾清潔塊面, 突然攬住我想同我打車輪

我二話不說即時兜巴車埋去

ICY眼泛淚光咁望住我

我冇望過佢一眼著衫行出房

ICY嬲住張被衝出黎

"j...j..james你...你做咩呀"

"你以後食自己啦臭化西, 咪撚再搵我, 我媾你當叫雞咋！"

我頭再不回充滿霸氣拎住30蚊同學生證離開理想。

落到地下睇錶, 原來已經下午4點幾

今日既堂我已經走哂

但係我唔覺得我有浪費到時間, 浪費到納稅人既錢

係shitty讀書, 會明白時間就係金錢

返學(走堂),搵錢(炒iphone),買名牌媾女,爆房原來都可以做到一條龍

係商業世界入面, 尤其對於男人, shitty簡直係一個活生生既模擬戰場

男人只要識得商業社會既玩法, 就可以係上流社會生活, 女人, 只係玩物, easy come easy go

shitty提供既呢個咁方便既環境, 就係要比學生, 特別係BBA學生, 體驗上流社會既生活

返學(走堂),搵錢(炒iphone),買名牌媾女,爆房, 呢個就係最簡單最直接既commerical tutorial

唔好講3大,世上冇一間大學既商學院可以及得上shitty, 紙上談兵點樣及得上活學活用

今日我上左寶貴既一課, 我過得好充實

我學到既野, 係連cambridge, harvard既學生都冇機會學

我真心為自己身為shitty學生感到無上光榮。

講咁撚多野
有冇去過睇bu有幾殘舊
Poly幾多asso

鬼唔知有得揀就3大？
咁你冇3大咪要讀垃圾shitty 你自己能力係得咁多

唔好打飛機啦

Ive又然#yu

City

係

自己上網check

搵唔到正式數據
不過city真係提供咗好多水泡科畀低分asso仔入

)(consolidated).pdf

係囉

中文好撚差
唔怪得要讀城大

Bu science 18/19
Bu bba 20

其實不用分得那麼細
都係top 2收得多asso仔嘅大學

人冇用讀咩U都冇用 city出名多exchange intern呢d資源 你又有冇善用啊 你4年乜活動都唔參加摺係間野到梗係覺得廢 人地玩物喪志係人地既事 條路都係自己一個人行 讀書不嬲一個人讀都得架啦 有學術氣氛固然好 但冇既就代表你讀唔到？入唔到三大其實邊間都差唔多架啦

city打手來來去去都係用多資源多exchange多intern呢三個論點去駁

shitty好耶啊，收咁高分

事實黎喎 人地閒閒地gpa 2.幾都去到歐美國家 仲要貼錢俾你去埋咁制 intern佢都幫你搵埋 唯一既好處咪係呢個 不過 你係毒撚 同你講都冇用啦

個傻閪泳池裝修咗成年 一啲進展都無

16-18有得讀city?

IT好好搵wo

屌以為真係有人打飛機

其實PolyU非搵食科更伏。。。。。。
當然，美國最好

30歲後就會失業

入UST chur到成隻狗咁，都係悔終生

你做緊邊種IT
點會30歲失業....
30歲先開始高峰期wo

bu個泳池又維修緊

支持樓豬
但呢篇冇講IT有啲失望

未有靈感

全部垃圾
美國最勁

得city edu Poly有收asso

呢個係親生asso啊on9

你係咪想比人反板？

睇條廢柴樓主，Shitty學生，Shitty心態，入Shitty係自然淘汰
好心啦，唔夠分入三大，都唔會係咩尖子啦
人地三大神科未笑你都算偷笑，仲ASSO狗前ASSO狗後，思想狹隘到
好心啦，ASSO 尤其 Poly/cityU 本部，隨時本身入到三大，只係斷腳
自己努力D trans U/ Master 洗底唔得？自己失敗走去瀨人？垃圾Shitty仔

識得人16分 HKU
所以而家asso識揀其實讀咩都得

咁不滿不如讓個位俾人

同埋 我想講我識ASSO上U既人一個二個都好撚勤力 啲學習態度分分鐘好過DSE入既

城大仔好撚影衰你咩？

喂喂喂 話人入唔到三大先入shitty
但係你自己咪又係入shitty 好似講到自己有得入三大唔入鐘情shitty 畀人辜負咗你嘅期望咁

樓主中二病緊，心想自己懷才不遇，要入間三流大學
實情係無才不遇，現實係殘酷既
可能連班所謂ASSO 狗都高分過自己，要上來發洩下

仲要唔認poly收多asso仔
樓豬真係垃圾黎 以為自己好撚勁扮清高

我夏天隔日游
$3一次
唔洗係公眾泳池同人迫
但自從變地盤後就真係shitty唯一會逗留既地方都無埋

LU收最少後門狗 一定好有學術氣氛

除左三大
根本唔應該讀u

樓主係勁嘅 一早入左三大啦
冇得好怨喎

出文者 咪一樣係入唔到三大的loser

有咩資格話人？

16-18分讀閪city咩
Ou含大就收

其他學院我唔熟，但科工呢舊垃圾，除左CS其他打死都唔好入。

一，教學質素極差。相比起ive啲lecturer ，呢班lecturer/Professor 啲教書方面真係廢到無倫，佢地係一班出paper好叻嘅人，但啲英文真係冇人聽得明。另外，大部入major都係為呃盡Ugc funding而開，個科核工就係活生生嘅例子，將啲mech同electronic 嘅course堆砌出黎，再在一個introduction to Nuclear engineering 就係一科新major，又可以問政府拎錢，起部私人升降機比校長。

二，設備差。大部份科工嘅major，佢地都係得兩三個lab，lab入面嘅機都係殘破不堪。相反港大中大嘅實驗室數目多，面積大。係港大，你有更大嘅自由度去做你嘅fyp。e.g.有醫學院俾到好多數據資源俾到Computer engineering 嘅學生做research

三，出路差。非三大學生自身能力唔高，搵工難就必然。但讀書想要實習你都要自己去搵啦。人地三大dept開個聲，半班同學有得入大公司做，點解？啲大公司嘅manager咪係我地嘅舊生囉。

廿幾分嘅你，又想讀civil bse 不如去retake好過。

你hea鳩我啊？

廢就廢 仲要以為自己係人中之龍 90後香港大學生

有呀。 核子，ME，ee，material 等工程同sci科都係16-18就入到。18係中位數。

講撚到個世界欠左你咁

收皮啦
中大engine班垃圾狗
18分都收啦 OU都讀到中大呀
你估以前咩
訓撚醒未呀

18咪入中大engine囉
傻閪

篇文幾多年前

讀City冇問題
問題在讀City都要打晒飛機
有時唔係唔中意就唔好理既問題
係成日唔留意都見到好多City既係到打飛機
仲要對住你打就真係唔知點應佢地

學術氣氛差又關asso事
我上account堂見到直入既人（最少有一半以上）
上堂唔係睇波就訓敎

（不過其他點全部同意

入科大就真係悔終生
Workload大到完全剝削你人生

但係名氣好

名氣決定第一印象
但當學業困身到你無時間參加啲有意義嘅活動同擴展人脈
又有啲咩用?
我去到最後嗰個sem先叫做有時間做喱啲嘢
之前我一日可以有四五個test
想有效安排時間都難

成日離遠見到鬼仔鬼妹游

除咗CS 仲有survey都入得過既 其他就真係咪撚入啦

it呢行爆煲啦仲水人入cs

On9
幾個point都喺到講乜asso後門狗
乜u都會有asso仔㗎啦
你應該慶幸城大咁多asso仔比你可以「自視高人一等」打飛機
讀書不嬲都係自己嘅事
幾多大學生唔讀書，gpa唔過3，得過且過唔講
至少我見到班asso仔比班jupas入嘅人更上心讀書
你係把炮嘅，咪讀返個master洗底
唔係你咪只係同嗰班睇唔起嘅asso仔同一個lv

利申：shitty仔